失控叫「坐監咪算囉，唔使恐懼鬥室呀」 搶劫疑犯爬越犯人欄 官受驚休庭

失控叫「坐監咪算囉，唔使恐懼鬥室呀」
搶劫疑犯爬越犯人欄 官受驚休庭

法庭

0:00

【本報訊】曾以個人身份參加業餘拳擊賽的兼職男演員，因涉搶劫被押上法庭。他昨在庭上聽取裁判官的命令時，突然失控大叫「坐監咪算囉，唔使恐懼鬥室呀，Daddy！」然後以頭撞擊金屬製的犯人欄，隨即將上半身穿過犯人欄杆之間的空罅，當他差不多跌出犯人欄之際，數名庭警及法庭書記及時將他扯回欄內，庭內各人事後都指感到驚慌。

記者：黃幗慧

被告林布駿康（25歲）報稱任兼職演員，據網上資料，被告2016年以個人身份參與拳擊賽，當時身材健碩。搶劫案去年底首度提堂，控方早前為他索取兩份精神科報告，了解他是否適合答辯。案件昨再於東區法院提堂，控方引述報告指被告適合答辯。主任裁判官錢禮押後案件至下月20日進行交付程序，向他解釋程序內容。繙譯主任將裁判官的命令譯成中文，被告聆聽期間，突然低聲說：「斬首，我聽到斬首。」不久後，他突然大叫：「我聽到英文講恐懼鬥室，坐監咪算囉，唔使恐懼鬥室呀，Daddy！」

被告將頭撞向犯人欄欲向外爬，他將上半身穿過犯人欄空罅，重心向地，差不多跌出犯人欄，4至5名庭警將他扯住，犯人欄外的書記亦將他推入欄內，被告終被制服。庭內人士嚇得目瞪口呆，裁判官下令休庭，讓被告冷靜。

東區法院

被告還押小欖

裁判官在約一小時後再處理案件，數名警員押被告出庭，被告表現冷靜，對裁判官命令表示「明白」。裁判官將案押後，其間被告還押小欖精神病治療中心。裁判官及後指，犯人欄與律師席距離太近，應作較安全的安排。被告涉於去年11月12及17日，分別在中環威靈頓街及竹安里搶劫兩途人共1,720元，其間疑用玻璃樽襲擊事主。

被告提到的《恐懼鬥室》是美國驚慄恐怖電影系列，講述殺人犯將受害者困於密室，面對不同死亡危機。

案件編號：ESCC3217/17

又扮精神病
高招

有報告邊扮到
不過幾好笑